---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۸۳
---
# غزل شمارهٔ ۳۸۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چون آمد جان به لب، زانگونه شد محو تماشایش</p></div>
<div class="m2"><p>که تا صبح قیامت، بر لب از حیرت، بود جایش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>فلک ما بی غمان را ره دهد در جلوه گاه او</p></div>
<div class="m2"><p>رود پرهیز گویان پیش پیش قد رعنایش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به چشم مردمان از ضعف تن بنمایم و شادم</p></div>
<div class="m2"><p>که بی تابانه هر جا می توان زد بوسه بر پایش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بپوشید ای ملایک چشم تا دل ها به جا ماند</p></div>
<div class="m2"><p>که باز از چهره یکسو می کند جعد سمن سایش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو یار از بهر جان، عرفی، قدم ساید به بالینم</p></div>
<div class="m2"><p>به دشواری دهم جان، تا کنم گرم تقاضایش</p></div></div>